POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ JULES
==================================

Mis à jour le 07/05/2021

Jules SAS (ci-après « Jules » ou « Nous »), dont le siège social est situé 152 Avenue Alfred Motte, 59100 Roubaix, accorde la plus grande importance à la protection de vos données personnelles. Jules s’engage, en qualité de responsable de traitement, à collecter et traiter vos données personnelles de manière transparente conformément au Règlement Général sur la Protection des Données (« RGPD ») et à la loi « Informatique et Libertés ».  
  
Vous trouverez ci-dessous l’ensemble des informations concernant la manière dont Jules traite et protège vos données personnelles, ainsi que les droits dont vous bénéficiez concernant vos données.

1\. Pourquoi Jules collecte vos données personnelles ?
------------------------------------------------------

Jules collecte, traite et conserve vos données personnelles pour les différents objectifs (« finalités ») et sur la base des fondements juridiques suivants :  
• Pour assurer l’exécution d’un contrat, (ex. CGV du site, règlements des jeux concours, CGU JULESXME), dans le cadre :  
\- De la création et la gestion d’un compte client ainsi que la gestion de notre programme de fidélité ;  
\- De l’exécution des commandes en ligne ou encore des réservations magasin : livraison, retour, remboursement ;  
\- De l’organisation de jeux concours ;  
\- De la publication de vos posts instagram sur la galerie JULESXME.  
  
• A des fins d’intérêts légitimes d’amélioration constante de la pertinence des messages qui vous sont adressés et de la qualité de ses produits et services, dans le cadre :  
\- De la gestion de nos communications relatives aux produits, offres et événements Jules afin de vous proposer des communications adaptées à vos centres d’intérêts ;  
\- De la réalisation d’études statistiques et l’analyse de vos habitudes d’achats afin de mieux cerner vos centres d’intérêts ;  
\- De la mesure du niveau de satisfaction des clients, afin de satisfaire vos attentes ;  
\- Du traitement de vos demandes adressées au service client, afin de pouvoir vous répondre.  
  
• Pour assurer le respect de nos obligations légales et réglementaires telles que définies par la législation en vigueur notamment dans le cadre de la gestion des demandes d’exercice des droits en matière de protection des données personnelles.

2\. Quelles données personnelles sont collectées ?
--------------------------------------------------

Une donnée personnelle correspond à toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable. Jules est susceptible de collecter les catégories suivantes de données vous concernant en tant que client, prospect et/ou usager de son site internet :  
  
• **Données relatives à votre identité** : civilité, nom, prénom, adresse postale, numéro de téléphone, adresse email, date de naissance, le cas échéant numéro de compte fidélité, mot de passe.  
• Données relatives à vos commandes : numéro de la transaction, détail des achats, montant des achats, données relatives au règlement des factures (règlements, impayés, remises), retour de produits.  
• **Données relatives à votre moyen de paiement** : numéro de carte bancaire, date de fin de validité de la carte bancaire, cryptogramme visuel (lequel est immédiatement effacé).  
• **Données nécessaires à la réalisation des actions de fidélisation et de prospection** : historique des achats, solde des points fidélité, préférences et centres d’intérêts, l’historique de navigation sur le site, et l’adresse IP.  
• **Données relatives à vos échanges avec le service client ou tout autre département et votre niveau de satisfaction** : avis sur la qualité des produits et de l’accueil en magasin, messages échangés avec notre service relation client ou tout autre département (ex. Data Protection Office).  
• **Données relatives aux publications dans la galerie JULESXME** : photo, nom d’utilisateur/pseudonyme  

Il est précisé que l’ensemble des données personnelles collectées est nécessaire à la gestion des activités de Jules, excepté pour les champs de collecte de données qui ne sont pas signalés par un astérisque. Si vous ne fournissez pas ces données ou si vous refusez leur collecte, la gestion des activités de Jules s’avérera difficile, voire impossible et vous ne pourrez pas bénéficier pleinement de nos services.  
En tout état de cause, Jules s’assure que les données personnelles traitées sont adéquates, pertinentes et non excessives au regard des finalités pour lesquelles elles sont collectées et/ou traitées.

3\. Qui a accès à vos données personnelles ?
--------------------------------------------

Jules s’engage à préserver la confidentialité de vos données personnelles et à se conformer à toutes les exigences légales concernant le partage et la divulgation de vos données personnelles.  
A cet égard, vos données personnelles ne seront accessibles que par une liste limitée de destinataires en fonction de leurs besoins et au cas par cas, et notamment aux services et personnels habilités au sein de Jules afin d’accomplir les finalités ci-dessus énoncées.  
Vos données peuvent également être accessibles à des prestataires externes ou sous-traitants pour la réalisation des missions qui leurs sont confiées :  
  
• Nos sous-traitants techniques (hébergement, supervision informatique ...)  
• Nos sous-traitants logistiques (préparation des commandes, livraison, e-réservation…)  
• Nos sous-traitants de paiement (prévention de la fraude, prise en charge du paiement)  
• Nos sous-traitants en charge de la relation client (réponse à vos demandes, avis produit, enquête de satisfaction…)  
• Nos sous-traitants marketing (opérations de prospections, gestion des jeux concours, régies publicitaires, recommandations & personnalisation...)  

Les sous-traitants de Jules agissent pour le compte de Jules et conformément à nos instructions. Certains d’entre eux sont susceptibles d’être situés dans des pays qui n’offrent pas le même niveau de protection des données personnelles que les pays de l’Union Européenne. Jules s’assure que ces transferts sont encadrés par des mécanismes de garanties appropriées notamment par la signature de clauses contractuelles types de protection des données adoptées par la Commission européenne.  
Enfin, Jules est membre de l’alliance Valiuz qui réunit un ensemble d’enseignes autour de la connaissance client. Via Valiuz, les enseignes auprès desquelles vous êtes déjà connu mettent en commun des informations vous concernant. Valiuz nous permet de mieux comprendre vos attentes afin de vous adresser des communications plus pertinentes et vous proposer une offre de services et de produits personnalisés. Pour plus d’informations, nous vous encourageons à consulter [rubrique Valiuz sur notre site ou à visiter le site Valiuz.com](https://valiuz.com/mes-droits/).  
A aucun moment Jules ne cède ou ne partage vos données personnelles avec des entreprises dont la finalité est l’acquisition de prospects et l’envoi de sollicitation commerciale par SMS ou par e-mail sans accord de votre part.  
Les photos que vous avez accepté de partager sur la galerie JULESXME sont accessibles au public.

4\. Combien de temps vos données personnelles sont-elles conservées ?
---------------------------------------------------------------------

Vos données personnelles sont conservées sous une forme permettant votre identification pendant une durée n’excédant pas celle nécessaire à l’accomplissement des finalités pour lesquelles elles sont traitées. Vos données sont conservées par Jules dans un environnement sécurisé pendant une durée limitée qui peut varier en fonction des besoins opérationnels de Jules, des droits des personnes concernées, des obligations légales ou réglementaires de conservation et des durées de prescription légales applicables ainsi que des recommandations de la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés (CNIL).  
  
• Les données personnelles relatives aux achats (les historiques d’achats et les données d’identification strictement nécessaires à la consultation et à la réédition des factures) sont conservées dix ans à compter du dernier achat du client.  
  
• Les données personnelles traitées dans le cadre de la gestion d’une commande et de sa livraison sont conservées le temps de la relation contractuelle, puis durant le délai de la prescription légale qui est de 5 ans. • Les données personnelles traitées dans le cadre de la gestion de vos demandes en matière de protection des données personnelles sont conservées 1 an à compter du dernier échange ou six ans en cas d’opposition.  
• Les données relatives à la prospection sont conservées 3 ans à compter du dernier contact avec vous.  
• Les photos publiées sur la galerie JULESXME sont supprimées au plus tard deux ans après leur publication.  

5\. Est-ce que Jules utilise des cookies ?
------------------------------------------

Jules collecte des informations relatives à votre navigation au moyen de cookies lorsque vous visitez le site Jules. Jules ne dépose pas de cookies sans votre consentement, excepté pour les cookies strictement nécessaires au fonctionnement du site. Pour plus d’informations sur l’utilisation des cookies nous vous invitons à consulter la [Politique Cookies de Jules](https://www.jules.com/fr-fr/politique-cookies.html).

6\. Vos données personnelles sont-elles protégées ?
---------------------------------------------------

Jules s’engage à prendre toutes les mesures nécessaires pour assurer la protection, la confidentialité et la sécurité des données personnelles qui lui ont été transmises et ce dans le respect des dispositions légales applicables.

7\. Quels sont vos droits et comment les exercer ?
--------------------------------------------------

Vous disposez à tout moment des droits d’accès, de rectification, d’effacement ou de portabilité de vos données personnelles, ainsi que des droits de limitation et d’objection au traitement de celles-ci. Vous pouvez également retirer votre consentement à tout moment.  
Vous pouvez également à tout moment nous fournir des instructions sur le sort que vous souhaitez réserver à vos données après votre décès.  
Vous pouvez exercer vos droits en nous écrivant à l’adresse suivante : Jules - Service Clients -152 Avenue Alfred Motte, 59100 Roubaix ou via notre formulaire de contact en ligne disponible en [Cliquant ici](https://www.jules.com/fr-fr/nous-contacter/) (rubrique « Protection des données personnelles »).  
Vous pouvez également nous adresser toute question relative à la protection de vos données personnelles en nous écrivant à l’adresse suivant : [dpo@happychicgroup.com](mailto:dpo@happychicgroup.com).  
Enfin, vous bénéficiez également du droit de déposer une plainte auprès d’une autorité de contrôle (en France la CNIL) en cas de violation des règles applicables en matière de protection des données.  

La présente politique de confidentialité peut être modifiée par Jules. Dans ce cas, nous vous informerons par email de toute modification importante et la version révisée sera disponible sur le site de Jules.
